［討論］ 點先算黃色經濟圈？

一直以嚟個定義都好模糊，但又一直有人拎嚟互屌，不如傾清楚唔好俾對家玩分化。

定義方案一：極限黃
1.收入來源為黃圈（包括只打黃店工、只賣黃廣告、只收黃人錢）
2.貨源黃圈（由生產原料到運輸出貨完全依靠黃圈）
3.消費只限黃圈（只食黃店、只買黃貨、只用黃服務、只睇黃KOL）
宗旨：黃圈就係經濟黃圈內循環

定義方案二：黃色優先
1.收入來源不限，黃圈優先考慮
2.貨源可黃則黃，但同時考慮成本同品質
3.消費可黃則黃，但要符合喜好（方便、好用、性價比）
宗旨：黃圈就係優先用黃店，但係都要抵。

定義方案三：中資藍店批鬥圈
1.收入來源不限，但源自中資就唔得
2.貨源來源不限，但源自中国就唔得
3.消費不限，但中国貨一律不用，藍店一律不食
宗旨：黃圈就係黃色人一齊批死所有中資藍店

定義方案四：方案二+方案三
睇上面，不解釋

定義方案五：總之出名就要極限黃
1.我收入來源不限，但名人（包括KOL、政治人物）要極限黃
2.我貨源不限，但黃店要極限黃
3.我消費不限，但名人要極限黃
宗旨：總之名人有影響力就要極限黃

上面都係我整理近期連登po發言而嚟，有咩指正請講，有咩意見請係下面補充。投票係下面。

同意方案一正評回應
不同意方案一就負評

同意方案二正評回應呢度
不同意方案二就負評

同意方案一三正評回應呢度
不同意方案三就負評

同意方案四正評回應呢度
不同意方案四就負評

同意方案五正評回應呢度
不同意方案五就負評

推